@prefix dcterms:  <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix foaf:     <http://xmlns.com/foaf/0.1/> .
@prefix owl:      <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix rdf:      <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix rdfs:     <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix schema:   <http://schema.org/> .
@prefix vann:     <http://purl.org/vocab/vann/> .
@prefix voaf:     <http://purl.org/vocommons/voaf#> .
@prefix xsd:      <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .

<http://schema.org> a owl:Ontology, voaf:Vocabulary ;
  rdfs:label "Schema.org extension proposal for job market"@en,
    "Návrh rozšíření Schema.org pro trh práce"@cs ;
  dcterms:contributor <http://richard.cyganiak.de/#me>, 
    <http://mynarz.net/#jindrich>,
    [
      a foaf:Person ;
      foaf:name "Josef Šlerka"
    ],
    [
      a foaf:Person ;
      foaf:name "Eliška Hutníková"
    ],
    [
      a foaf:Person ;
      foaf:name "Vojtěch Hýža"
    ] ;
  dcterms:license <http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/cz/> ;
  vann:preferredNamespaceUri <http://schema.org/> ;
  vann:preferredNamespacePrefix "schema"
  .

schema:Compensation a rdfs:Class ;
  rdfs:label "Compensation"@en, "Kompenzace"@cs ;
  rdfs:comment "Compensation describes how the worker is paid for the work done"@en, 
    "Kompenzace určuje, jak je zaměstnanec placen za odvedenou práci"@cs ;
  rdfs:subClassOf schema:QuantitativeValue ;
  rdfs:isDefinedBy <http://schema.org>
  .

schema:WorkExperience a rdfs:Class ;
  rdfs:label "Work experience"@en, "Pracovní zkušenost"@cs ;
  rdfs:comment "Job applicant's work history that demonstrates skills or competences"@en,
    "Pracovní zkušenost žadatele/ky o práci demonstrující nabyté schopnosti nebo kompetence"@cs ;
  rdfs:subClassOf schema:StructuredValue ;
  rdfs:isDefinedBy <http://schema.org>
  .

schema:currency a owl:FunctionalProperty, owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:label "currency"@en, "měna"@cs ;
  rdfs:comment "Currency (in 3-letter ISO 4217 format), in which compensation is paid"@en,
    "Měna (v 3-místném formátu ISO 4217), ve které je vyplácena kompenzace"@cs ;
  vann:usageNote "Cardinality 1..1"@en, "Kardinalita 1..1"@cs ;
  schema:domainIncludes schema:Compensation ;
  schema:rangeIncludes schema:Text ;
  rdfs:isDefinedBy <http://schema.org>
  .

schema:type a owl:FunctionalProperty, owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:label "type"@en, "typ"@cs ;
  rdfs:comment "Type of compensation. Recommended values are: annual, monthly, hourly, fixed."@en,
    "Způsob výpočtu a vyplácení kompenzace. Doporučené hodnoty jsou: roční, měsíční, hodinová, fixní."@cs ;
  vann:usageNote "Cardinality 1..1"@en, "Kardinalita 1..1"@cs ;
  schema:domainIncludes schema:Compensation ;
  schema:rangeIncludes schema:Text ;
  rdfs:isDefinedBy <http://schema.org>
  .

schema:availableVacancies a owl:FunctionalProperty, owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:label "available vacancies"@en, "počet nabízených míst"@cs ;
  rdfs:comment "Number of persons sought for a job. Default value is 1."@en, "Počet osob požadovaných pro práci. Výchozí hodnotou je 1."@cs ;
  vann:usageNote "Cardinality 0..1"@en, "Kardinalita 0..1"@cs ;
  schema:domainIncludes schema:JobPosting ;
  schema:rangeIncludes xsd:positiveInteger ;
  rdfs:isDefinedBy <http://schema.org>
  .

schema:compensation a rdf:Property, owl:ObjectProperty ;
  rdfs:label "compensation"@en, "kompenzace"@cs ;
  rdfs:comment "Compensation paid by employer to employee as stated in job posting"@en,
    "Kompenzace hrazená zaměstnavatelem zaměstnanci popsaná v nabídce práce"@cs ;
  vann:usageNote "Cardinality: n..n"@en, "Kardinalita: n..n"@cs ;
  schema:domainIncludes schema:JobPosting ;
  schema:rangeIncludes schema:Compensation ;
  rdfs:isDefinedBy <http://schema.org>
  .

schema:contact a rdf:Property, owl:ObjectProperty ;
  rdfs:label "contact"@en, "kontakt"@cs ;
  rdfs:comment "Contact information job seeker needs to respond to job posting"@en,
    "Kontaktní informace, které jsou zapotřebí proto, aby uchazeč o práci mohl odpovědět na nabídku práce"@cs ;
  vann:usageNote "Cardinality: n..n"@en, "Kardinalita: n..n"@cs ;
  schema:domainIncludes schema:JobPosting ;
  schema:rangeIncludes schema:ContactPoint ;
  rdfs:isDefinedBy <http://schema.org>
  .

schema:employer a owl:FunctionalProperty, owl:ObjectProperty ;
  rdfs:label "employer"@en, "zaměstnavatel"@cs ;
  rdfs:comment "Property relating job postings to persons or organizations offering a job"@en,
    "Vlastnost propojující nabídky práce s osobami nebo organizacemi, které práci nabízejí"@cs ;
  vann:usageNote "Cardinality: 0..1"@en, "Kardinalita: 0..1"@cs ;
  schema:domainIncludes schema:JobPosting ;
  schema:rangeIncludes schema:Organization, schema:Person ;
  rdfs:isDefinedBy <http://schema.org>
  .

schema:isRemoteWork a owl:FunctionalProperty, owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:label "is remote work"@en, "práce na dálku"@cs ;
  rdfs:comment "Indicates job postings for which location of execution does not matter (i.e. remote work)"@en,
    "Označení nabídek práce, pro které na místu výkonu nezáleží (tj. práce na dálku)"@cs ;
  vann:usageNote "Cardinality: 0..1"@en, "Kardinalita: 0..1"@cs ;
  schema:domainIncludes schema:JobPosting ;
  schema:rangeIncludes schema:Boolean ;
  rdfs:isDefinedBy <http://schema.org>
  .

schema:startDate a owl:FunctionalProperty, owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:label "start date"@en, "datum nástupu"@cs ;
  rdfs:comment "Date when employment starts"@en, 
    "Datum zahájení práce"@cs ;
  vann:usageNote "Cardinality: 0..1"@en, "Kardinalita: 0..1"@cs ;
  schema:domainIncludes schema:JobPosting ;
  schema:rangeIncludes schema:Date ;
  rdfs:isDefinedBy <http://schema.org>
  .

schema:duration a owl:FunctionalProperty, owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:label "duration"@en, "délka"@cs ;
  rdfs:comment "Length of period during which job applicant acquired experience"@en,
    "Délka trvání zkušenosti žadatele/ky o práci"@cs ;
  vann:usageNote "Cardinality: 0..1"@en, "Kardinalita: 0..1"@cs ;
  schema:domainIncludes schema:WorkExperience ;
  schema:rangeIncludes schema:Duration ;
  rdfs:isDefinedBy <http://schema.org>
  .

schema:references a owl:FunctionalProperty, owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:label "references"@en, "reference"@cs ;
  rdfs:comment "Indicates whether applicant is able to provide contact for references"@en,
    "Ukazuje, zda žadatel/ka může uvést kontakt pro poskytnutí reference k minulé práci"@cs ;
  vann:usageNote "Cardinality: 0..1"@en, "Kardinalita: 0..1"@cs ;
  schema:domainIncludes schema:WorkExperience ;
  schema:rangeIncludes schema:Boolean ;
  rdfs:isDefinedBy <http://schema.org>
  .

schema:hiringOrganization rdfs:subPropertyOf schema:employer .

schema:experienceRequirements schema:rangeIncludes schema:WorkExperience .

schema:industry vann:usageNote "Includes also private employment etc."@en,
  "Zahrnuje také kategorie zaměstnání fyzickými osobami atp."@cs
  .
