@prefix :         <http://schema.org/> .
@prefix dcterms:  <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix foaf:     <http://xmlns.com/foaf/0.1/> .
@prefix owl:      <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix rdf:      <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix rdfs:     <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix vann:     <http://purl.org/vocab/vann/> .
@prefix xsd:      <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .

<> a owl:Ontology ;
  rdfs:label "Schema.org extension proposal"@en,
    "Návrh rozšíření Schema.org"@cs ;
  dcterms:creator <http://richard.cyganiak.de/#me>, 
    <http://keg.vse.cz/resource/person/jindrich-mynarz>,
    [
      a foaf:Person ;
      foaf:name "Josef Šlerka"
    ],
    [
      a foaf:Person ;
      foaf:name "Eliška Hutníková"
    ],
    [
      a foaf:Person ;
      foaf:name "Vojtěch Hýža"
    ] ;
  dcterms:license <http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/cz/> ;
  vann:preferredNamespaceUri <http://schema.org/> ;
  vann:preferredNamespacePrefix "schema"
  .

:Compensation a rdfs:Class ;
  rdfs:label "Compensation"@en, "Kompenzace"@cs ;
  rdfs:comment "Compensation describes how the worker is paid for the work done"@en, 
    "Kompenzace určuje, jak je zaměstnanec placen za odvedenou práci"@cs ;
  rdfs:subClassOf :QuantitativeValue ;
  rdfs:isDefinedBy :
  .

:WorkExperience a rdfs:Class ;
  rdfs:label "Work experience"@en, "Pracovní zkušenost"@cs ;
  rdfs:comment "Job applicant's work history that demonstrates skills or competences"@en,
    "Pracovní zkušenost žadatele/ky o práci demonstrující nabyté schopnosti nebo kompetence"@cs ;
  rdfs:subClassOf :StructuredValue ;
  rdfs:isDefinedBy :
  .

:currency a owl:FunctionalProperty ;
  rdfs:label "currency"@en, "měna"@cs ;
  rdfs:comment "Currency (in 3-letter ISO 4217 format), in which compensation is paid"@en,
    "Měna (v 3-místném formátu ISO 4217), ve které je vyplácena kompenzace"@cs ;
  vann:usageNote "Cardinality 1..1"@en, "Kardinalita 1..1"@cs ;
  rdfs:domain :Compensation ;
  rdfs:range xsd:string ;
  rdfs:isDefinedBy :
  .

:type a owl:FunctionalProperty ;
  rdfs:label "type"@en, "typ"@cs ;
  rdfs:comment "Type of compensation. Recommended values are: annual, hourly, fixed."@en,
    "Způsob výpočtu a vyplácení kompenzace. Doporučené hodnoty jsou: roční, hodinová, fixní."@cs ;
  vann:usageNote "Cardinality 1..1"@en, "Kardinalita 1..1"@cs ;
  rdfs:domain :Compensation ;
  rdfs:range xsd:string ;
  rdfs:isDefinedBy :
  .

:contact a rdf:Property ;
  rdfs:label "contact"@en, "kontakt"@cs ;
  rdfs:comment "Property relating job posting with contact information job seeker needs to respond to it"@en,
    "Vlastnost propojující nabídku práce s kontaktními informace, které jsou zapotřebí proto, aby uchazeč o práci mohl na nabídku odpovědět"@cs ;
  vann:usageNote "Cardinality: n..n"@en, "Kardinalita: n..n"@cs ;
  rdfs:domain :JobPosting ;
  rdfs:range :ContactPoint ;
  rdfs:isDefinedBy :
  .

:compensation a rdf:Property ;
  rdfs:label "compensation"@en, "kompenzace"@cs ;
  rdfs:comment "Property relating job posting to compensation paid by employer to employee"@en,
    "Vlastnost propojující nabídku práce s kompenzací hrazenou zaměstnavatelem zaměstnanci"@cs ;
  vann:usageNote "Cardinality: n..n"@en, "Kardinalita: n..n"@cs ;
  rdfs:domain :JobPosting ;
  rdfs:range :Compensation ;
  rdfs:isDefinedBy :
  .

:isRemoteWork a owl:FunctionalProperty ;
  rdfs:label "remote work"@en, "práce na dálku"@cs ;
  rdfs:comment "Indicates job postings for which location of execution does not matter (i.e. remote work)"@en,
    "Označení nabídek práce, pro které na místu výkonu nezáleží (tj. práce na dálku)"@cs ;
  vann:usageNote "Cardinality: 0..1"@en, "Kardinalita: 0..1"@cs ;
  rdfs:domain :JobPosting ;
  rdfs:range xsd:boolean ;
  rdfs:isDefinedBy :
  .

:duration a owl:FunctionalProperty ;
  rdfs:label "duration"@en, "délka"@cs ;
  rdfs:comment "Length of period during which job applicant acquired experience"@en,
    "Délka trvání zkušenosti žadatele/ky o práci"@cs ;
  vann:usageNote "Cardinality: 0..1"@en, "Kardinalita: 0..1"@cs ;
  rdfs:domain :Experience ;
  rdfs:range xsd:duration ;
  rdfs:isDefinedBy :
  .

:references a owl:FunctionalProperty ;
  rdfs:label "references"@en, "reference"@cs ;
  rdfs:comment "Indicates whether applicant is able to provide contact for references"@en,
    "Ukazuje, zda žadatel/ka může uvést kontakt pro poskytnutí reference k minulé práci"@cs ;
  vann:usageNote "Cardinality: 0..1"@en, "Kardinalita: 0..1"@cs ;
  rdfs:domain :Experience ;
  rdfs:range xsd:boolean ;
  rdfs:isDefinedBy :
  .

:startDate a owl:FunctionalProperty ;
  rdfs:label "start date"@en, "datum nástupu"@cs ;
  rdfs:comment "Date when job opportunity starts"@en, 
    "Datum zahájení práce"@cs ;
  vann:usageNote "Cardinality: 0..1"@en, "Kardinalita: 0..1"@cs ;
  rdfs:domain :JobPosting ;
  rdfs:range xsd:date ;
  rdfs:isDefinedBy :
  .

:employer a owl:FunctionalProperty ;
  rdfs:label "employer"@en, "zaměstnavatel"@cs ;
  rdfs:comment "Property relating job postings to persons or organizations offering the job"@en,
    "Vlastnost propojující nabídky práce s osobami nebo organizacemi, které práci nabízejí"@cs ;
  vann:usageNote "Cardinality: 0..1"@en, "Kardinalita: 0..1"@cs ;
  rdfs:domain :JobPosting ;
  rdfs:range [
    a owl:Class ;
    owl:unionOf (:Organization :Person)
  ] ;
  rdfs:isDefinedBy :
  .

:hiringOrganization rdfs:subPropertyOf :employer .

:experienceRequirements rdfs:range :WorkExperience .

:industry rdfs:comment "Includes also private employment etc."@en,
  "Zahrnuje také kategorie zaměstnání fyzickými osobami atp."@cs
  .
